有個英文老師改左美國白宮嘅文件

得F

垃圾過連登仔

其實學術識嘅英文根本同外國人真正用英文已經脫晒軌, 一般外國人連佢哋有時都會有一啲grammar mistake

改埋啲無謂野

old news?
拉

咁跟呢個英文老師學英文
可以同邊個溝通

笑死人咩

淨係識捉9人we I our

有冇人改下集大大d中文
一定仲精彩

香港學英文嘅環境就係擺晒啲時間係呢啲地方，搞到普遍香港人對英文有種奇怪嘅執著，永遠重點唔係擺係句子既意思到

換位思考，等同於我地俾鬼佬捉中文錯處，意義不大

成日捉grammar

以前讀書寫essay,老師教落唔可以iiii,會令改卷條友覺得你好自大

英文老師出黎獻醜

佢學啲英文可以同沙士比亞直接傾計

太有道理，求學英文方法

所以咪成世做教書先生囉

on9 見到用we都改已經唔想睇
佢簽名係落trump 但係好明顯係代表政府發文啦

好可惜條友只係做到老師

就快要寫首詩歌出黎先搞得掂班左膠

我係個老師就寧願唔改啦，自己咩身份 人地咩身份

因為用we所以f?

呢D算唔算係填鴨式教育嘅壞處？

我唔覺得佢改得啱囉

其實有去過外國生活/讀書就知
外國人教/用既英文根本就同香港果d兩回事
例如我係香港用某個字寫句子香港d所謂"英文老師"話我錯
但我去到外國寫番一模一樣既野鬼佬覺得一d問題都冇
香港人學開既英文根本同外國既脫曬軌
係香港話自己英文好勁果班人去到外國嘔曬d香港考試模式既英文出來包保佢實比鬼佬恥笑

利申 外國留學超過5年

矯枉過正

我會考英文u

同美國d 公司online chatting 或者銀行打電話整野一樣溝通到

句句都咬文嚼字
咪誤人子弟好啵

斟酌we同I都幾on9
we咪代表佢個團隊
I咪真係佢personal既意思囉

改鬼佬英文？

依個真，永遠係we we we

响外國生活過就知其實文法唔係錯得太過份啲鬼佬其實都知你講乜，不過官方文書錯到咁又真係離譜左啲

應該係曲

Trump: 用你果d 19英文就真是出事喇

mean

咁撚勁唔好喺度撈

香港老師改定點
肯定以為自己好威好有料

左膠覺得自己改完好威

弱智先做gramma police
That’s why 一個改文
一個統領美國

佢係咪以為改完份野就勁過美國總統

個老師無料到
勁多野改錯

成篇都係改埋啲we, I , they
教畜真係得閒無嘢做

肯定係hater
篇文點都唔會係F
當然我唔知佢個標準嘅F係屬於咩評價
同埋以咩學歷為標準
就算係大學標準都唔會唔合格囉

共產黨d中文我直頭睇唔明添啦

講得好

咁小學雞㗎，好似啲連燈仔咁周圍捉人錯字

咁撚樣改法以為自己好巴閉咩
好心咪出黎獻醜啦

香港人講中文啲懶音同簡寫都可以捉翻轉頭

香港學嘅英文真係無咩實際用途
如果一個學生唔睇美劇 西片 唔聽英文歌
係外國日常生活溝通都猛猛緊
大把人連蔬果食物名都唔識 因為學校唔教
學埋啲又長又累贅嘅罐頭句子真係好on9
根本外國無人咁講野
所以香港教育係好失敗

小學雞改埋d無謂野
已經想像到係d牙擦擦以為自己好威嘅人
景衰香港英文老師

其實佢哋啲語言學讀完都唔係for溝通 係用嚟自己友捉錯處
好多都捉grammar mistake就叻 但叫佢哋同native溝通反而詞不達意講嘢又重accents 咁

on9

人地Trump講英文個時呢個老師都未出世啦

有冇波先？

Our top priority
咁都圈紅字？
仲要問Who are we referring?

“Our” of course means Administrative team of White House la

民族通病

同埋trump 係自大/自信就不嬲啦 用I 咪符合人物性格
你係香港老闆用中文嘢send 比下屬，都唔會講咩 不亢不卑 啦

重要係白宮公開信；勁過班門弄斧

捉語法都捉錯呢
We, our都唔俾用？
Internal document surely refers to our administration team.

唔好噉啦，其實個老師好慘架
平時又要返八點
返到學校開會又要俾校長屌呢樣屌嗰樣
上堂冇人聽書仲要俾學生串係死肥婆
去到放工又要開OT
返到屋企又要趕住改功課改卷做家務
前夫當年同自己離婚，帶走晒啲仔女寵物
屋企得返自己一個中年女人住又好寂寞
而家WFH先叫做有返多啲私人時間
上FB望到自己仔女認第二個後生靚女做老母覺得好撚嬲
咪搵下男人典範侵侵啲文件出嚟鳩改
以宣泄多年以嚟嘅不忿囉

食橙食埋橙皮

點解呢度個個覺得係香港老師改?
擺明係反trump派美國人啦

吊，睇到燥
we 咪係 represent 成個以 trump 為首既 government
洗唔洗撚洗畫公仔畫出腸呀
你就算係on9都睇得明la
可以 challenge 既係 佢d句子長咗d
斬開幾段會更清楚

根本冇常識

連登豬

其實無問題
如果有人捉香港政府公文錯處咪一樣大把人屌政府垃圾
連登仔用身份嚟撻人 真係on99 林鄭係特首啊讀過大學啊你班友仔咪撚反吖

Our I 呢個係矯枉過正
但---同一
conrona 一個大唔一個唔大楷
係應該執正
呢個無乜問題

好撚鳩改
如果係trump hater真係豬隊友

擺明係美國人改啦下話

冇諗過呢點
美國人改成件事個感覺又唔同哂

而家軟件都識得check grammar添 加埋google大神
搞到連我呢d英文廢渣而家都寫到d鬼佬睇得明嘅英文，而且係性格分析嘅短文，唔係簡單一兩句嘅留言

對文法執著搞到無興趣學英文仲濕鳩 當年嘅我就係例子

You are fired

正式文件出得簡明d 都要俾人搞鳩 d we they our都要捉

好心啦
與其花時間係呢啲
不如練下講嘢會話好過啦
出到去一開聲就知你英文有冇料
文字呢啲表達到意思咪得囉

人地擺明係美國老師

onL79

侵專登用平民字同選民溝通
咁先最多人明佢

啲人統計過
佢係歷代總統用字最淺嘅

老師真係好易早

唔知佢見到英國人點串字會唔會死冇auto correct 唔見得人

好多人啲英文都係個個包括鬼佬都睇得明，剩係得英文老師睇唔明

睇晒前文後理咪知our 代表乜囉，條友都戇鳩

仲有好多人明明識英文唔夠膽講，就係比呢啲戇鳩教育搞到冇晒自信，成日以為講錯咗鬼佬會笑你
幻想下有一日有個日本妹想同你溝通，佢講到30%廣東話你都已經開心死，因為溝通到，你會唔會笑鳩個日本妹講廣東話講得唔好？

邊撚個英文老師 二打六就唔好放上黎
不推文

好記得試過攞份歷年中文5**作文俾我中學老師改
出嚟話我唔合格
年年都報改卷員年年都唔俾佢做
仲可以係學校教

唔知會驚講外語特別係英文講得唔好會比人笑呢樣野

係得香港會定全世界都會咁 其實好影響人學講外語

Well 有個letter heading 係到大大隻字寫住White house
仲有英國佬speeches 都係"This government"就we架啦

agger
直接睇係好明顯refer to 美國政府/侵侵成team人
個教畜hate上腦

話佢係 coronavirus 唔加埋 covid-19

點解一定要用COVID19?
個老師係咪大陸喱

佢係咪唔識作文
同一樣野可以有唔同嘅expression
取決於你想表達咩野
COVID19屬於中性
而侵原文就更能強調呢個係pandemic virus
其實唔需要改

以林鄭為例
林鄭係中性
但亦可以叫佢777或者攬炒之母
分別強調佢冇民意認授同埋佢禍港
你改左反而令文章失色

首先果堆we our I個人睇唔到有咩問題
個they我太廢唔肯定佢refer緊america's 定後面堆野
然後完全唔撚知條on9 del fully, proudly做乜9
fast-track話informal又係on9
睇返context呢封信informal少少都無乜問題
本身侵都係呢個style架啦
用time 定pandemic又有乜撚野所謂
總結：條友on9
強烈懷疑係果個乜染Dr Eugene/果類人搞出黎

所以以中共角度係F

打錯

仲有佢所謂嘅redundancies 從另一個角度咪即係emphasising
Haters gonna hate

On9

中學試過作文 寫故仔 對話有句why are you so mean
比個八婆圈住左個mean字 紅筆寫 interesting/meaningful

咁on9
中學老師唔應該咁低水準

改撚埋哂啲on9野
唔捉埋頭2隻字"Our country"?
改呢篇野條友真係好撚柒

官方文件咬文嚼字有咩問題？英女皇出份聲份點都會比人check完啦下話

但係佢鳩改又另計

個they明顯refer上一句
的確用錯
要改我諗就these factors/talents/spirits can lead us to conquer.........
唔知用咩好，總之唔應該用pronoun
我英文都唔係好好
但好過呢個英文老師

你啱
認真睇呢度係侵侵用錯
但係其他絕對係亂9咁圈

此句不唸

圈撚埋標點符號

改中共式中文，應該係直接比U

五毛早早搵飯食

on lun 9，唔用I用咩？用me呀
定係中文咁叫自小人草民？poor guy?

叫鬼佬考dse同叫作者做返自己篇文閱讀理解一樣

有幾唔同 咪又係typical白左為屌而屌

會用One

有啲改黎都on9 好似個老師刪咗proudly咁。呢篇係政治文件唔係中學作文 入面有政治術語或者語言藝術都正常 好似trump成日講tremendous 一樣，令一件事聽上黎比較誇張 正面。我諗佢加個proudly 既原意大概係咁。但係個老師完全冇理會過個context 為改而改 以為改文件可以增加優越感 到最尾咪又係一個老師

Source?
想屌柒個教師

好威？

根本係out of context 咁改
先唔講侵侵既身份係president of the us 用we 代表政府根本無問題
大佬你連total war much-needed 呢啲phrase 都夾硬改係咩玩法

好撚威？

我唔明get through this time 有咩問題
上面已經用過pandemic呢隻字，小學都有教同一隻字唔好用咁多次
小學雞閱讀理解都會教呢個"time" 對應既係上文邊一個字，佢係驚D 人戇尻理解唔到定佢自己理解唔到
話到明公開信 人地仲特登underscored 句野
就話not a paragraph or complete sentence
我屌你咩 長篇大論要我睇幾耐先睇到重點阿？
捉we I our 呢啲唔撚講啦
仲有，手字真係好撚肉酸

其實改文果個根本係trump hater扮老師

你望下啲字，似一個老師既字咩

唔明點解result要改做reminder
另外點解fully, proudly要刪減但其他如（tremendous） pride又唔使

成日係到玩grammar
但真係同鬼佬chat就係咁er...
睇多啲netflix好過啦

係咁上下 因為我中學嘅時候都睇唔明佢哋寫乜

睇左第一段，完全通順，清晰，冇問題。個所謂英文老師真係多鳩餘。

乜q 都拉

根本改嗰條友完全冇資格教英文。嗰篇文係Trump Trump 出嘅官方文件，阿水都知係講緊美國政府啦！乜野英文老師?連政政文件都未睇過?

一諗到個老師改完個份自滿就想笑

香港考試成績同出到黎嘅實力唔一定成正比

外國英文好既係可以用字精準
輕鬆Articulate 到你想講既野

如果唔係番學既，唔駛太執著學術英文
好似你考車同真正渣車都唔同
你既point緊要好多

人會進步，你當年U唔代表你而家差

尷尬

睇完原文，個所謂老師嘅批改同post的留言。結論:
1.成篇文章通順，清晰，合乎文法。
2.改嗰個不但改埋的無謂野，根本連政府文件嘅style and tone 都唔知。
3.好多連登仔的英文真係好屎!比心機學好的英文啦，唔係點同外國connect呀!？

會用passive voice 避

其實學語言都係想溝通

基本上，你可以用到target language 表達心裡所想

就已經成功

Accent 同太細的grammar 唔駛太執著

利申：教過人廣東話

Coronavirus大楷係因為係法案名

Btw，不過樓主直接用白宮文件算唔算plagiarism?

做咩唔放個老師出嚟

所以佢咪做咗改文老師

本身無睇個老師d notes, 睇完發覺好on9 d notes

人地講we係代表白宮團隊
Send email 都係用we架喇
成個tone係團隊一起做左d野出尼
Business communications 全部都係咁

唔好放上尼喇d咁低汁既野
俾d藍絲 group圍內打飛機就得

人地就做高官

最傻閪係 明明可以寫句simple sentence 講到個意思
但學術/香港 既英文風氣就係要你簡單複雜化
乜鳩都要轉字眼 用passive voice 要倒裝 要唔知點complex compound左佢

其實有d無理取鬧

呢個真，寧願學多啲日常用字，一陣去到外國連個菜名都唔識真係好尷尬

唔係想吹奏其他地方，但咖喱佬，馬來西亞，坡狗呢啲非英文母語國家，雖然口音怪，但佢哋一般英文都識得多字過香港人

所以咪撈左咁耐都只係個英文老師囉

COVID19
刪除proudly
評分俾F
可以睇得出呢個批改充滿政治性

收皮啦你
侵英文程度得小學五年級啫
美國不嬲笑佢小學雞
你地未一樣笑習大大

rhetoric, 英文老師唔會識。

呢個咪就係總統同老師分別。

Me too

佢哋忘記咗語言嘅首要作用係溝通

On99

香港學生英文越黎越差真係多得呢類grammar主導教育唔少，而且有唔少老師本身對grammar套系統認知一知半解，就好似教tenses教極都講唔清楚幾時用咩，之後自己就照教課書標準答案黎點你，根本佢自己都唔識，你問多兩句就話叫你睇多d文章就識應用

土生土長香港人教香人英文

係咁話人哋嗰啲乜鳩嘢 proudly/much-needed redundant

不如試下改口交部嗰份
交叉晒啲
「全力 xxx」「大力xxx」「充分 xxx」「x個xx」
「新時代 xxx」
「嚴正交涉和抗議」
「加大力度」

篇文最後應該唔見咗

老師分化

情況就好似鬼佬改中文卷

同第二個英文老師

美國總統啊。世界第一大國個領袖，佢唔可以自大邊個可以？

好明顯用 I 就係攞 credit。 用 we 就係想包括埋普通人，想市民係覺得大家係同一陣線。要為準備下次選舉拉票㗎。

認真睇咗 好多都係啲無撚謂謂嘅嘢

改個條友係侵侵狙擊手嚟，好多位為改而改，唔關grammer事

再講，人地上款已經講咗對象係fellow American, 點解唔用得we? 用our xx 又有咩問題？

垃圾英文老師，誤人子弟

D英文老師成日覺得一句四十幾五十個words就好勁

hard working American like you -> hard working American such as you

REALLY? 係咪痴撚左線

畢加索式英文

你估寫篇文係為咗文法啱，清楚地表達訊息咩。

好明顯係為咗感動市民嘅感情，寫得親民，鼓勵下市民，讚下自己，為下次選舉拉票。

真係寫咁大片文就係為咗同你報告佢簽咗份嘢咩。

只有一生人一次批改機會

佢係亂q咁改

其實除政府tone
再加埋華府 + trump嘅字
每粒字都經過有人做較對
講緊出信出稿
係會有美國language最強嘅人prove read

但依篇文係白宮出喎
唔係一般文章，寫果個同check果班人應該要check清楚
如果大陸d文件又多錯別字granmar又錯
連燈仔會唔會笑先？

明明essay就係寫自己諗法，唔俾用第一人稱都唔知做乜鳩

用一個改Chris Wong 嘅角度去睇一份美國總統文件，以為自己好醒咁俾人F

Total war呢個字都唔識，仲係到懶係串

佢嘅教卷能力就真係F...

只要個署名改做黑馬 即刻由F變SSS

they 都可以用黎指事物，其實冇用錯

I am superior to the American president now

唔係grammar mistakes
你睇咗先

開名 出source 唔好誤人子弟

你老師係教 你 唔可以用iiii, 唔係教總統喎

冇鬼仔揾你幫手check grammar 咩

我同啲親戚講
香港人非名校英文點解咁廢
因為你地讀埋啲平民學校
係咁focus 教grammar 結果咩字都唔識
名校就幼稚園小學 已經狂塞生字
冇咩點理grammar

之後嬲撚左話佢哋都係咁學啦
所以你地咪咁撚廢

不過香港用美式口音教人英式英文都係On9
好彩gcse 去英國執返正少少

我比較有興趣知呢個老師嘅背景，同睇下佢自己親手寫嘅嘢

Essay 唔同寫信

自暴其短
On9 你香港出封野之前都搵ao對幾十次
你估人地有無？
隻井底之蛙學人改鳩人地英文
Coronavirus唔用covid19 你又圈你咬我食呀？用ccp都得
第一句用my fellow Americans
之後用we 同our有咩問題？
未撚聽過presidential candidate speech???

屌香港d濕鳩垃圾未見過世面既傻西教畜可唔可以縮返入老母個西窿入面
成口chinklish accent已經好難聽dllm
仲學人改鳩人地白宮文件

邊撚個黎架
開名啦

因為佢假設人人寫學術論文

捉啲嘢幾無謂
捉用our 問who is our.
封嘢白官出，白官又唔係代表緊一個人，一班人咁用our 都唔得
要下下白官白官咁自稱？

屌such as you先怪

咁撚叻咁佢做唔做到白宮代筆

英文老師走去改母語官員正式公文，哪來的自信

為改而改
邊條友咁想出位

真係開佢名啦

而覺得自己好叻果個仍然係"老師"
人地就美國總統, 唔做總統都搵多呢個咁~~~~~~~~~~~~撚叻既老師N倍
阿老師你有冇覺得自己好失敗?

唔係，用our/ we 係講緊我地美國，加埋上款嘅fellow American , 表示親切嘅意思

港甲仔教c 朗踢波

二千年用慣文言文

樣樣要靚

唔關事，條友改到錯Q晒

就算佢落individual名
用we係好正常既做法 阿老師應該成世喺學校冇出過黎商業社會

條友係改到錯Q晒

好撚明顯

點會唔係用Our

條友都鳩鳩地，學院派死跟規則？

睇完呢句，已經無睇落去

係連登仔教

咁撚叻老師寫一篇岀黎睇下啦可能會grammar啱但係style U

大家唔使嘥眼力睇，淨係睇頭嗰兩個改咗嘅point，已經唔使再睇落去。Coronavirus無標註Covid19就扣分？兩者根本一樣意思，後者其實只係Full form嘅簡稱。如果真係要改到佢所謂嘅”Formal and Official”咁就應該用bracket 標註Full form: (coronavirus disease of 2019)。第二點，仲尻，根本雞蛋裏面挑骨頭， Our就係代表The government of United State，佢封信係關於救濟金，個tone比較溫和，用Our完全無問題，唔通下下都用The government?

結論就係，封信好正常。建議改嗰個老師可以睇吓加拿大總理嗰啲公開信，亦都可以睇吓每個省份省政府發佈嘅信，你就會發現大家都係咁寫。

開名得唔得？

唔好啦, 唔好俾人睇到我地既英文老師咁 7

成個香港啲人嘅英文都係又長又累贅，一句grammar錯得少就狂J。睇下英國啲人講嘢，作文係完全同香港唔同

教美國佬英文

2020 April 15 old咩news 呀

教白宮英文

Our top priority ... barbarbar...喎
我唔係打果個，我都唔敢講佢一定係指咩，我覺得係指白宮啫

上款係Fellow American 應該係罐頭嚟。。。

Our top priority就梗係指白宮

叫呢位老師去聽下voicetube
地道既英文都未必聽得明6-7成
人地native你就收下皮先啦
鬼佬黎評你中文,你都會叫佢收皮先

香港學英文老問題 永遠執著係人地d文法到

班死港豬嘅標準填鴨式英文

咁就以為美國總統嘅英文錯晒

只係Donald Trump寫信比較口語 唔夠official姐

人哋仲要係美國商科no.1 嘅學府畢業，就去教人英文？？

講到錯Q晒先抵死

上面有人講，啲州政府都係咁寫喎

唔係咁踢呀
呢個時候應該咁,屌你識唔識架
牙朗:你老母西你黎踢到英甲先講野

孔乙己

原本諗住睇兩句
遲下再睇全部
好似好多野錯

點知睇一句=睇左九成
因為全撚部I we our they圈曬

essay 呀，你擺咁多個人意見入去做乜尻

所以個老師係咩人嚟

其實唔一定
要睇context
學術論文都分好多類
如果你寫某啲學術論文就要用formal字眼加paraphrase
但如果你寫story個style 就唔同
因應唔同genre 轉換tone

其實公文書信係對措辭用語有一定要求，唔可以話溝通到就無所謂。

呢個所謂英文老師又未必一定係啱

Coronavirus ❌
Wuhanvirus⭕️

加返個COVID-19嗰個
Wuhan virus 就話姐

而溝通目的係要大家互相明白
其實動物之間冇文字都溝通到
我地用文字只係將意思準確表達、多樣化地表達，同埋可以留低做記錄

佢地嘅目的係寫畀人改同埋改人
句子冇意思都得架

見過有grammar 題目
類似係
If I ____(get) higher mark, teacher will punish me.
但又唔畀加not 入個答案
話個故事要理解前文後理
個teacher係好古怪嘅人
所以高分被罰就啱
我dllm咁嘅grammar點做
你要玩劇情題去返reading 唔好grammar 得唔得cls
Grammar 就grammar 咁考啦

啲英文老師就係要玩到reading 又當grammar 咁做
Grammar 當返reading 咁做

好多人自high緊

以為自己grammar啱晒 英文竟然勁過美國總統

問題係佢都改到錯晒呢

或者係連沙士比亞都聽唔明

改埋啲大細階 箭嘴加個covid19就當係
然後屌你老母總統用we都唔俾 on behave of成個內閣/政府㗎嘛
真係唔怪得香港教育制度咁垃圾 死板到

經過白宮先得人驚

真 我而架先知bang her =fuck her

勁過*

Bang bang bang吖嘛，我哋都有啦

對grammar既執着都有啲用，例如出有法律效力文件

根本就係咁
大把外國客啲email 都亂黎

上面班友
咁佢改緊野就梗係咩都改架啦，咩叫grammar又捉we又捉姐，唔捉呢啲佢改咩
唔好話我話，如果今日係改支共啲中文文件改到咁，肯定過千正皮，全部人笑到仆街，美國佬啲屎係香啲

佢用we 同our 我唔覺有咩問題，佢自己refer 唔到前面個句係佢自己問題

英文老師: 美國就係F

你有冇睇過支共啲英文文件架

到真正法律文件又係另一個Level
我以前睇過d court order，英文用字好old school
同埋硬係睇落唔流暢，同平時睇嘅英文完全唔同
有一種「每個字都識但拼埋一齊就唔明」的感覺要翻睇一兩次先明

係，嗰個style 係要時間習慣

Google image search
似乎唔係香港英文老師 因為係Post上Reddit (冇查時序)

其實呢樣嘢只可以隊前朝總統有用
根本侵上台之後已經顛覆晒傳統嘅玩法
先喺Twitter公布炒人，連被炒條友都未知
Twitter去澄清支那喺貿易協議講大話
呢啲已經唔係傳統公務做嘅嘢黎

我諗你想講 blablabla

笑撚左，為改而改嘅文

我諗你想講on behalf of

trump個簽名真係好撚型

屌，係喎

同蔣宋美齡既英文無差別

⋯即係連美國人自己都睇唔明

香港英文教育好撚好敗
好多人學左12年 都唔識同外國人溝通

the area is shown in the figure marked “Figure 1” attached hereto and marked thereon “Area A”

呢D 咪用中國人思想去諗西方野

on撚9 美國唔撚care

呢個就係香港英文難以普及嘅原因改撚埋啲無謂mistake ，吖屌你老母家陣玩找錯處咩，搞到啲人唔敢去嘗試講英文，你唔好去同鬼佬講嘢找佢錯處？

偕屌緊點解又we又I，不過都係雞蛋裡挑骨頭架啦，唔係應該點寫

香港人仲會恥笑人地英文
攪到唔敢講同發表
連登仔都係咁
但一見到人地係鬼佬就算撚數冇所謂

衝出黎柒

睇書

直頭係

小學同幼稚園英文教既方式錯
個陣學習外語係最好時間
底一差上到中學已經哂氣

樓主知就講係邊條柒頭改架啦
影衰哂教英文嘅人

樓主應該唔識英文

屌人哋係美國總統，代表佢個內閣講嘢緊係we our I 㗎啦 乜撚嘢老師咁廢

尋日，有個挪威人話我既廣東話寫得唔好

依加唔係香港 英文好屎（dse得3） 但都叫溝通到 去左半年暫時無比人笑過 肯試下主動講就得 人地知你母語唔係英文點都會體諒 最緊要肯學然後人地feel到你係進步緊

香港人最喜歡自慰，英文唔夠菲傭好，就笑人哋D發音，其實人哋英文流利過我地多多聲

there are many ways of expressing yourself. the teacher thinks her way is the best among the universe
there are so many teachers of this kind and that's why we are doomed

唔見佢入白宮做? 咁醒

形式主義

何文滙以前都成日笑人廣東話讀錯字，因為佢用宋朝發音為標準。

你睇下條ON9改左D乜先啦 GRAMMAR???

分分鐘睇netflix仲有用過上堂

華人最興就係喺呢啲地方執着，但大事大非面前就集體弱智/扮盲

雖然佢改得柒 但正式文件的確要岩 grammar 政府野就更加啦
因為有錯 人地可以上庭 justify 你份野係咪仲有效

你咪撚ON9 睇下條傻西改撚左D乜先講野啦五毛

你睇下條粉皮改左D乜先

Archaic legalese 其實幾好用 有時professor ban左唔比用會覺得好唔就手

政府文件用WE有乜問題 公司都係用WE啦屌你
乜加個(COVID-19)係GRAMMAR黎? Total war有乜柒問題? 做老師做撚到Total war都唔撚識???? like走去硬改人做such as fully committed又有乜柒問題呀? proudly signed唔撚比? fast-track係informal????

屌你老味上面話係GRAMMAR錯果D到底識唔識英文 返屋企收皮啦五毛

信件黎wor ching 冇Legal effect 架 正式doc就由Legal review過架啦弱智

佢地讀左咁耐書 連咩叫grammar 都唔知 其實幾可悲

我反而奇怪白宮出信竟然唔用對齊alignment?

利申：唔識嘢，鳩噏

點解要對齊alignment 自然風格 係香港政府官僚到死先咩都要對

me go to school by bus

對齊會令某d字與字之間既spacing inconsistent左

幾好笑

佢係咪想改到變global Coronavirus Covid-19 pandemic咁長

On behave of

見到改we都知on9

就算錯哂佢講既野都唔會F啦嘩眾取寵

美國左膠？
根本侵侵係美帝總統講野已經係權威
Ｑ人老母咩，就算佢寫ＦＵＣＫ ＹＯＵ邊個吹得帳？
記唔記得上次出信比埃爾多安警告佢個時
直頭話遲Ｄ打比佢
而家仲有咩規矩要跟

政府出正常文件ＰＲＥＳＳ，國際條約就話

捉grammar有乜撚野問題，呢啲官方文件英文就應該要啱啦成日話外國人都有講錯咁只係佢地唔改返啱而唔係話一個改啱咗嘅人

教美國總統英文

唔用our top priority 可以用咩 根本呢句就無問題

利申:佢改咁多i,we又係有啲on9

自己做慣奴隸 唔識睇人地用we our

佢改啱咗咩

人地間大學QS全球排15, 商科全美第一
教人英文

睇唔出有咩問題

上癮

情況同一個鬼佬改你份中文作文一樣
聽到都知晒鳩氣啦

係咪又係d 左膠

屌你老母，你完全講中晒喺香港學英文嘅最垃圾地方，個撚個都捉你用錯grammar等等，講錯小小就笑撚到你仆街，仲要針住講話你唔識英文唔好講啦，但係你又聽得明佢想表達啲咩。

語言最重要係理解，就算有啲grammar錯，唔影響意思，基本上你字小都可以同鬼佬講兩句。但香港教育就真係仆街到呢，尤其啲人個心態，係笑柒你，攪到部分想學好英文嘅人，俾呢班人笑到連信心都無，唔敢講出口，令呢班人睇同聽可能無問題，但一到去溝通就完全講唔到，最慘係有班，閱讀無咩問題，可以理解，但聽同講仆埋街，真係多得呢班人唔小。所以話，唔好怕錯。

我in general講緊，連登仔好中意屌人改grammar，一路都只係識講 外國人都講錯啦錯唔改，keep住啲錯嘅野唔知做咩

好撚反智

正如有個學左幾年中文既鬼佬走來同你講，

喂你打既中文字錯好多文法喎，唔應咁講

Fully 係拎嚟強調語氣
仲有外國人係多數用phrase
唔好咁柒啦

Michelangelo Chan

認真睇吓佢改左咩

你會發現大部分係改錯 個所謂英文老師都知係咪真

第一個 conronavirous 要人改C 大階 sorry 呢個唔係專有名詞
第二個 要人加（COVID-19) 根本係不必要 人地係寫疫症蔓延 唔一定要指明病毒名稱 同Grammars 無關。改左仲可能影響作者原意
第三 our 仲好笑，話人sign by individual 唔可以用our. 首先佢sign as president代表美國有問題？仲有係咪所有用we 既信都要用團體名義sign

無心機再逐點反駁，根本亂黎

好撚憎啲香港人 成9日扮到自己識英文
成日捉人雞毛蒜皮嘅嘢
語言係拎嚟溝通
好似呢篇野咁
time 就係意思係Pandemic同crisis
我唔撚明點解
一定要人改pandemic 咁撚on9

反侵左膠係咁on9喺Twitter Reddit 對住呢一張垃圾高潮，唔睇條傻鳩改得合唔合理，又話侵簽名柒，So？仲有，呢封公開信係俾公眾睇嘅文件，使撚好似古人咁寫文咩屌佢老母，同埋改嗰個識唔識睇政府文件㗎，改埋啲冇錯嘅地方仲奇怪，離地精英左膠就係咁，抬高自己踩人，自認為自己好勁，垃圾到

香港啲教畜
永遠都係加自己嗰套落去 因為佢鍾意
eg:讀書個陣 有個老師好撚鍾意''本人'' 依個字
次撚次功課 都要用"本人"去代替"我"
佢話咁樣先係禮貌

好on9

自以為是的盡頭。

教師應該重作，睇下寫左啲咩岀黎

根本語文考作文改卷者會先入為主; 成件事錯哂, 所以JLPT唔會考。

香港人學英文一定要用最深既字眼, 咁先顯得英文勁

話人mean既意思係刻薄/挑剔。

我都有同個八婆講

佢話未見過人咁用

政府出既信件 全部都係 official 有潛在 legal effect

等於平時講野用文言文

純粹指出個觀點 無話過佢 grammar 點點點 條女我已經話佢柒

改嗰個唔見左先啱

屌你柒左就柒左啦 講緊篇文呀而家 IN GENERAL? 睇返E件事啦唔該你

邊個老師黎呀

佢無響英文環境浸過就會咁撚樣改

但響美國住過就會知hard working American like you 係一個常用講法

學校八股文標準當然F 哩個亦都係佢係美國總統你係香港老師既原因

結論。篇野其實係寫比美國大部份普通人睇。

只要大部份美國睇得明既通俗英文就得

hard working American like you都話人錯 真心笑撚左
條粉皮係咪誤解左做「勤力的美國人喜歡你」?

窗簾是藍色的

DSE:
請加以說明作者用藍色窗簾的心情

作者：
我只是想講窗簾是藍色only

其實任何正常人都覺得篇文冇問題 全部都係人話黎 唔通要寫到支拿口交部咁離地先叫官方

Trump又唔係讀英文系或者政治法律系

讀書太多同太少都唔係好事
最緊要活學活用
用得好, 可以好好用】
唔好, 係可以害人, 好似錢學森咁

總統寫we 好自然係講緊政府全體啦
完全唔覺有問題

好多位可以寫靚d 就真
唔知係咪特登扮親民

外國主要係活用
記得大學時個Lecturer講到明, 我地英文冇可能Reach 到First Language水準
就算pick up accent都唔係100%
因為一山還有一山高, 你講得好之後仲有slang同埋其他古靈精怪野
呢d就睇你有冇融入到當地社會圈子
而呢幾個criteria正正係香港人同埋支那人最弱嘅一環

香港人見人講英文偏離佢地想像嘅就會踩
就好似攝影台班判官一尻樣
所以, 喺外國年代最憎同香港人玩, 因為麻煩又浪費錢, 更加學唔到野

超, 支那人好多考IELTS都可以考到7, 8分
去到外國講英文又咪食螺絲?!

同意, 佢係想教人寫野客觀d

句子長只係我地覺得
你睇下外國啲論文，尤其是科學醫學嗰啲，啲句子長到你唔信
一句有n個that, while, where etc
logic 差少少都睇唔明

如果篇文唔係Trump
應該唔會係F

記得去英國讀書年代
都係學單字同埋寫論文多
好少會主動教Grammar
學grammar都係由寫文過程學起
而且唔會係由英文科入面學, 可以係其他科目
例如我當年讀攝影, 相嘅質素係其次
最重要係個Analysis

維尼

同埋我發覺Trump講野多數唔會用太難明嘅英文詞彙
呢樣有別歷任美國總統
就證明以前政治家係幾離地下

Our top priority 有乜問題

Such 你老母咩, Sucker!

封信其實係美國老師改屌9侵侵

個個人以為係香港人改

加上呢封信係寄比全美國人嘅救濟金， 好似香港個10000蚊

英文係一種好有寬容度嘅語言
俾呢種教畜咁搞, 真係教到人都蠢
睇怕Long time no see佢都會嘈

但就係好撚多人笑柒
細過讀書好撚憎英文
因為d 老師會帶頭笑柒
到大個冇人管先的起心肝學
不過都覺得浪費太多時間

寫Obama一定已經A

我咁睇, 香港人學習同埋工作環境太多競爭
搞到人與人之間關係疏離同埋充滿惡意
自然, 冇晒創造力
因為一有就會被打壓

呢樣係我畢業多年返黎所體會到嘅經歷
亦都因為咁, 以前留學個年代最怕見到香港人圈子
因為佢地係唔係都會恥笑你一餐

睇死條友係民主黨支持者

鬼佬d英文邊夠香港人黎

點解會以為香港人改

份嘢heading係white house署名係trump都畀你話informal
係咪formal咪以邊個講得多嚟define囉
窮撚先用咪informal，權貴個個都講嘅咪formal囉

錢學森助紂為虐

系個老師垃圾

個tone 的確係informal，但美國一向正式嘅email都係咁，要睇由邊個發出，我boss都係求其打，佢坐到總統位，佢打成點真係吹佢唔漲

美國唔應該放佢去支那
而係台灣

樓主撚鳩連登仔有一手 好波

入黎睇炒車

系你老母

你咪同個老師一樣囉
吹毛求疵少少野就屌7人

仲要貼出嚟
以為自己好叻好勁
實質on9 教畜 水泡科

so true
咁嘅字都做到老師
我比咁多老師教過
字靚嘅醜嘅都有
但係條垃圾有一半係non-comprehensible咁濟

大部分人都係話個老師改埋啲無謂嘢
連we/our/I呢啲都可以講一餐
由context理解根本唔會有咩問題

作為政府文件， 啲英文咁樣， 笑大人個口咩

如果林病出份港式中文出嚟， 你估有冇香港人屌9佢

i go to school bu bus都係個人意見呀？做乜9啫你

Our top有咩問題
We top同our top係兩種語氣黎

唉你真係on9 decontextualise 去講

用咁多"I"，完全係Trump既性格

great country, proudly signed into law又係trump慣常字眼

師兄可唔可以分享下Ｗe top帶出咩語氣？想學野

加個proudly又唔得

呢啲5P字不嬲連登都會屌
同嗰個老師根本唔同性質
照你個logic，係咪屌人打殘體字都係吹毛求疵？
屌人打匪語都係吹毛求疵？
On9

我又唔覺得informal到要拎F
再者人哋出封信安撫國民，咁寫得casual啲效果仲好
再再者，你寫信比總統就要formal，總統寫比你放埋emoji，sent by iphone都仲得

條友好明顯連like同such as既用法有咩分別都唔知

以事論事
呢封野比起正式政府公文
更接近誠哥當日派錢比中小企張心意卡
主要係想鼓勵打氣嘅話
用字informal少少可以更加親切
真係問題不大
係香港即係佢唔好用咩閣下都唔好全口語
應該都唔會差得去邊

佢改埋o的無謂野，根本無錯

係唔妥支那，咁又點？

外國老師咁又點？咪又係為改而改

無錯
中學學嘅多數都係上行
緊係要有禮貌大方得體啦
倒返轉下行你老細想用咩咪用咩
正如平常人返工可能有dresscode要suit
老細著Polo T陣間方便打golf
你吹得佢脹咩

冇咩點，我都唔妥支那，但覺得好笑囉

真，細路仔明明學習語言吸收得勁快，足夠input仲可以講到標準口音，偏偏就每日要聽啲教院仔垃圾英文， 做垃圾練習，睇垃圾教科書

如果外國老師反而理解到
改we our 要將trump 同自己切割
再加左膠政治正確covid-19
成件事合理晒

又係喎
仲要係Biden send出嚟

你答我 假設食環署長出封信俾你 話你獲得豁免咩咩咩 封信有冇 legal effect

exactly

如果林鄭用連登文出： 禾應乘你哋5大素球

好正常😂

肥屍英文版

F唔F我唔知，但就真係informal

其實咁多fake news
呢個係fake老師都唔出奇

你幾時咁把炮可以用自己做 source

認字特警

睇其中一段都知個老師垃圾，根本無睇人寫文的context,為屈人錯而屈錯，例如i (Trump) am pleased that the government XXX, we (governnent) hope that YYY根本無問題

即係用I唔一定係講咩個人意見呀，閱讀理解0分？

咁都有得屌，我係對緊頭幾個comment評論呀，做乜撚野姐你？

原本以為白宮文件有咩大問題
點知捉埋哂啲大細階，hesheit

求原post，想寄啲狗文畀佢改

信有冇legal effect 同人有冇legal right 以及內容有冇特別法律規定
例如 稅務局長可以用書面免除特定的稅項 咁就有效
又例如林鄭寫信送塊地比你 不過係無較因為超出法律比佢的權力

笑撚死我真係

笑死我真係
利申讀籮

無咩人屌話係香港老師 個個都focus為改而改

SMALL POTATO係既
但大神級人物講野客氣就唔係自謙
而係虛偽，隨時比人覺得係故意講野帶骨串人TIM啦
唔通愛恩斯坦同人講相對論仲要好客氣咁講
其實都唔係我勁，係大家共同既成果咩
寫GAME THEORY 果位咪又係成篇文都係IIII
又唔見佢去DIU7佢

捉美國人英文grammar
美國佬唔注重grammar已經有好多年歷史
人哋根本就唔會做grammar撚咁小學雞
一個有幾十種人種，唔係個個都講英文做母語嘅國家
你要求佢要有英國嗰種咬文嚼字嘅英文?

咪L攪錯啦！名校收嘅十個有九個係一級生。如果係私校，好多學生家庭背景，資源都比較豐富。嗰的學生自細就已經比父母多多培養。大把家長為左仔女入名校，自細就同仔女雙語，甚至三語溝通。好多仲會請native speaker嘅外語老師，單對單教授，真正贏在起跑線。
普通學校收嘅只係二三流學生，平均質素梗係差的啦！

成個香港的人的英文都係你講咁差? 咪L鳩吹啦！叻嗰的你唔識啫